# Protéines : Structures, Fonctions

* Siilarité de structures tridimenssionnelles qui paraissent étrangères, qui font des choses différentes. (Pourcentage d'identité, même choses, même fonction --> même structure) ; deux domaines qui paraissents non liés : et on s'aperçoit qu'il y a le meme repliement (convergence évolutive ou ancêtre commun?) ; Ajd les cas difficiles (uniquement quand on découvre la structure qu'on s'aperçoit des similarités). 
* Pourcentage d'identité (au delà de 40% on est sur)
* Polymérase : n'ont pas toutes le meme ancetre commun
* Pourquoi ces protéines ont le meme repliement?
* 